英專家推算武漢1,723人染疫 官方公佈確診增至62宗 傳擴散到深圳上海

英專家推算武漢1,723人染疫
官方公佈確診增至62宗 傳擴散到深圳上海

【肺炎恐慌】

【本報訊】中國政府一直宣稱由新型冠狀病毒感染引致的武漢肺炎已受控，但英國倫敦帝國學院的專家根據目前已出現三宗海外個案，推算出武漢可能有多達1,723人感染新型冠狀病毒。本港專家指出，新型冠狀病毒疫情已亮起紅燈，病毒在新春期間傳入香港的風險很高。武漢市今日凌晨公佈，肺炎確診病例增加17宗至62人染疫。

記者：陳沛冰 麥志榮

香港機場加派人手檢查入境旅客體溫。夏家朗攝
(社內相)

武漢市今日凌晨公佈，新認定新型冠狀病毒感染的肺炎病例增加17宗，患者包括12男5女；9人是60歲以下，年齡最小為30歲，年齡最大79歲；發病日期在1月13日前；首發症狀為發熱、咳嗽或發熱伴咳嗽；3宗為重症，其餘病情穩定，除2人病情危重暫不適宜轉運外，其餘15人均已轉運至武漢市金銀潭醫院集中治療。

相關新聞：衞健委被質疑瞞疫情 傳主診醫生與妻感染

(社內相)

武漢網民指多人去世

此外，再有武漢網民指當局隱瞞疫情。有網民稱其母因新型冠狀病毒肺炎去世，在漢口殯儀館火化，現場還有另外三個家庭，其家人也因此病死亡後火化，在等待領取骨灰。但這些死者生前並非在金銀潭醫院治療，也不在官方公佈名單中。

昨晚有消息指，深圳市第三人民醫院也接獲新型冠狀病毒懷疑個案，該院一向是專門收治傳染病病人的醫院。《南華早報》亦報道，深圳最少錄得兩宗懷疑個案，上海亦有一宗。

倫敦帝國學院的MRC全球傳染病分析中心的專家發表報告指出，由於現時已有三宗在中國以外確診的新型冠狀病毒感染個案，包括泰國兩宗及日本一宗，可以用或然率的數學方式來推算武漢的感染人數。方法是以武漢機場周圍人口為1,900萬人，而機場每日有約3,301名國際旅客來推算，計入10天疾病潛伏期，得出武漢平均每574名受感染者有1人會外遊，即武漢受感染人數可能多達1,723人。報告指出，用數學方式推算是基於大量假設，基於不同的假設情況，感染人數可以由最少190人到最多4,471人不等。報告建議中國當局加強監察武漢及有密緊聯繫城市醫院的肺炎及嚴重呼吸系統疾病個案。據沙士及中東呼吸綜合症的經驗，新型冠狀病毒人傳人的可能性不能排除。

至於中國是否隱瞞疫情，有份撰寫報告的帝國學院教授Ferguson指出，新型冠狀病毒的感染病徵包括頭痛、咳嗽及發燒等，很多病情不嚴重的感染者可能會以為是普通感冒，並不知自己受感染，所以中國政府須到各地醫院搜尋懷疑個案。

香港大學感染及傳染病中心總監何栢良表示，帝國學院的推斷存在不確定性，數字可作為參考，有理由相信實際感染人數較現時確診多。他相信武漢很大機會有多過一個傳播源頭，有理由懷疑病毒有限度人傳人已發生，紅燈已亮起，尤其內地春運已開始，有機會傳入香港。立法會議員郭家麒表示，政府應立即要求所有由內地來港的旅客做健康申報，以及將針對性的體溫檢測，由武漢直接抵港旅客，擴大至武漢周邊城市。

在香港，醫管局表示截至昨日中午12時，共新增九名懷疑新型冠狀病毒病人，年齡介乎2至80歲。懷疑個案至今總計共90宗，當中有14人仍留醫，一名北區醫院病人因自身疾病情況危殆。全部呈報個案中，有22宗對人類呼吸道病原體及沙士相關冠狀病毒呈陰性反應，4宗未有化驗結果，其餘個案化驗顯示有甲型流感病毒等。

遮打道現場 01-19

講個笑話： 支那官方公佈

春運了

中國英國特區專家推算
大家都是支國人 不用分得那麼細 都是假

求下大家
歐美議員日日講野無人理
今日好多鬧華為鬧中共tweet響task2呀
幫手啦上唔到千呀

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

快黎香港

香港需要

香港90宗
應正名為香港肺炎

香港仲多過發源地
藍絲快d感謝黨

香港仲係0感染喎

英國專家研究

英國研究

支爆

人哋有14億人喎
千幾人染病咁睇小人？

想知零頭點黎，btw我估呢個係死亡數

沒事兒